\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Abstand bei Listen
\usepackage{enumitem}
%Abbildungen passend positionieren
\usepackage{float}


\usepackage{caption}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{titlesec}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{0.25ex plus 1ex minus .2ex}{0.25ex plus 0.2ex}

\usepackage{hyperref}
\lhead{Mike Wunderlich}
\chead{}
\rhead{Aufbau- und Ablauforganisation}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Aufbau- und Ablauforganisation \\ Eines Full Service-Dienstleister für Drohnendienstleistungen}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{25.02.2021}

\begin{document}
\maketitle
%\tableofcontents
%\newpage
\section{Aufbauorganisation}
Die Aufbauorganisation des Unternehmens gliedert sich wie in der Abbildung \ref{fig:Aufbau} zu erkennen in die folgenden internen Bereiche:
\begin{itemize}
    \item Sales \newline
    Gewinnung von Neukunden und einweisung in die Plattform zum Buchen von Flügen.
    \item Operations \newline 
    Hier werden die ``Standartbefliegungen'' geplant und betreut. Dies können Immobilienaufnahmen für Immobilienmarkler oder ähnliches sein.
    \item Special Operations \newline 
    Hier werden die ``besonderen Befliegungen'' geplant und betreut. Mitarbeiter in diesem Bereich müssen über besonderes Fachwissen bezüglich Drohnentechnik, GIS und Thermographie verfügen.\newline
    Die erhobenen Daten werde innerhalb des Bereichs weiterverarbeitet. Meist zu Orthomosaics, Punktwolken, 3D-Modellen und/oder Reports von Inspektionen.
    \item PostProduction \newline
    Hier werden die Daten der ``Standartbefliegungen'' bearbeitet, dies Umfasst die Bild- und Videobearbeitung sowie das Erstellen von Grafik-Assets für das eigene Marketing.
    \item Accounting \newline
    Generelle Buchhaltung, Zahlungsabwicklung mit den externen Piloten sowie Beschaffung von Kleinmaterial für die Abteilungen.
\end{itemize}


\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{assets/Aufbauorganisation.jpg}
        \caption{Abbildung der Aufbauorganisation}
        \label{fig:Aufbau}
    \end{minipage}
\end{figure}

\section{Ablauforganisation}
Um einen Anwendungsfall der Ablauforganisation zu Skizieren nutze ich das Beispiel einer Buchung eines Kunden über die Plattform für Immobilienaufnahmen eines Gebäudes.
\begin{enumerate}
    \item Der Kunde Bucht mit angabe der Adresse und Markierung des Grundstückes auf einer Karte die Befliegung und wählt aus welche Dienstleistungen er genau haben möchte.\newline
    Zur Verfügung stehen Einzelbilder, 360$^\circ$ Panoramaufnahmen oder 60 Sekunden Video.
    \item Nach der Buchung wird der Task automatisch in Operations gegeben wo ein Mittarbeiter aus einer Liste umliegender Piloten drei auswählt welche aufgefordert werden ein Gebot abzugeben.\newline
    Nachdem genügend Gebote abgegeben wurden wird der für den Task am besten geeignetste im Bezug auf Preis/Leistung ausgewählt und bekommt den Auftrag die Befliegung bei schönem Wetter selbständig durchzuführen. Er erhält ebenfalls die Kontaktdaten der Bewohner/Eigentimer.
    \item Nachdem Die Daten hochgeladen wurden Prüft Operations ob die Qualität für die PostProduction ausreicht und übergebt diesen Task an die PostProduction.
    \item Die PostProduction läd sich die Daten lokal auf den Rechner Bearbeitet diese. Danach wird das fertige Produkt auf die Plattform geladen und als abgeschlossen markiert. Daraufhin wird der Kunde automatisch von System informiert und kann sich die Daten runterladen.
    \item Bei Neukunden wird nach ein bis zwei Tagen nachtelefoniert und gefragt ob das Ergebnis zur vollsten zufriedenheit vorliegt und der Prozess für den Kunden gut funktioniert hatte.
\end{enumerate}

\section{Fatzit}
Meiner persönlichen Meinung nach sind die Aufbau- sowie Ablauforganisationen passen zueinander gestaltet. Es wirkt auf dem ersten Blick zwar etwas merkwürdig, dass Special Operations auch die PostProduction für diese Daten übernimmt. Jedoch ist die Bündelung des benötigten Fachwissens innerhalb der Abteilung am besten für den Prozess.

\end{document}